export default Dnt3 = [
    {
        question: "1. ఊపిరితిత్తులపై ఉన్న పొరను ప్లూరా అంటారు. అలాగే గుండెపై ఉన్న పొరను ఏమంటారు?",
        options: ["A) హైపర్ కార్డియం", "B) పెరికార్డియం", "C) ఎపికార్డియం", "D) అప్పర్ కార్డియం"],
        correct_option: "B) పెరికార్డియం"
    },

    {
        question: "2. మానవుని గుండెలో గదులు",
        options: ["A) 1 కర్ణిక, 1 జఠరిక", "B) 2 కర్ణికలు, 1 జఠరిక", "C) 1 కర్ణిక, 3 జఠరికలు", "D) 2 కర్ణికలు, 2 జఠరికలు"],
        correct_option: "D) 2 కర్ణికలు, 2 జఠరికలు"
    },
    {
        question: "3. మొక్కల్లో బాష్పోత్సేకం జరగకపోతే ……….. జరగదు.",
        options: ["A) కిరణజన్య సంయోగక్రియ", "B) శ్వాసక్రియ", "C) నీటి రవాణా", "D) ప్రత్యుత్పత్తి"],
        correct_option: "C) నీటి రవాణా"
    },

    {
        question: "4. సామాన్య రక్త పీడనము కొలవడానికి డాక్టరు ఉపయోగించే పరికరం \n" +
            "రక్త పీడనం కొలుచుటకు వాడే పరికరం",
        options: ["A) స్పిగ్మోమానోమీటరు", "B) మానోమీటర్", "C) హైగ్రోమీటర్", "D) బారోమీటర్"],
        correct_option: "A) స్పిగ్మోమానోమీటరు"
    },

    {
        question: "7. ఇచ్చిన ప్రయోగం కింది వానిలో దేనిని గురించి తెలుసుకొనుటకు నిర్వహిస్తారు?",
        options: ["A) వేరు పీడనం", "B) కిరణజన్య సంయోగక్రియ", "C) శ్వాసక్రియ", "D) బాష్పోత్సేకం"],
        correct_option: "D) బాష్పోత్సేకం"
    },
    {
        question: "8. నడవడం, పరిగెత్తడం వంటి సమయాలలో రక్త పీడనం ఏ విధంగా ఉంటుంది?",
        options: ["A) సాధారణంగా", "B) తక్కువగా", "C) ఎక్కువగా", "D) పైవేవీ కాదు"],
        correct_option: "C) ఎక్కువగా"
    },
    {
        question: "9. గుండెలో ఏ భాగంలో ఉండే రక్తంలో తక్కువ ఆక్సిజన్ ఉంటుంది?",
        options: ["A) కుడి కర్ణిక, కుడి జఠరిక", "B) ఎడమ కర్ణిక, ఎడమ జఠరిక", "C) కుడి కర్ణిక, ఎడమ జఠరిక", "D) ఎడమ కర్ణిక, కుడి జఠరిక"],
        correct_option: "A) కుడి కర్ణిక, కుడి జఠరిక"
    },
    {
        question: "10. పటంలో చూపిన రక్తనాళం రక్తాన్ని శరీర భాగాల నుండి హృదయానికి తీసుకువెళుతుంది. దీని పేరేమి?",
        options: ["A) ధమని", "B) రక్తకేశ నాళి", "C) సిర", "D) కండర తంతువు"],
        correct_option: "C) సిర"
    },
    {
        question: "11. క్రింది వానిలో సరికాని జత ఏది?\n" +
            "i) పుపుస ధమని\n" +
            "ii) పుపుస సిర\n" +
            "iii) బృహద్ధమని\n" +
            "iv) బృహత్సిర",
        options: ["A) i, iii", "B) ii, iv", "C) i, ii", "D) iii, iv"],
        correct_option: "B) ii, iv"
    },
    {
        question: "12. ఈ చిత్రంలో చూపబడిన క్రియ",
        options: ["A) బాష్పోత్సేకము", "B) కిరణజన్య సంయోగక్రియ", "C) శ్వాసక్రియ", "D) పోషణ"],
        correct_option: "A) బాష్పోత్సేకము"
    },
    {
        question: "13. జతపరచండి.\n" +
            "జాబితా -1 జాబితా – 2\n" +
            "1) కర్ణికల సిస్టోలు ఎ) 0.27 – 0.35 సె.\n" +
            "2) జఠరికల సిస్టోలు బి) 0.8 సె.\n" +
            "3) హార్దిక వలయం సి) 0.11 – 0. 14 సె.",
        options: ["A) 1-బి, 2-ఎ, 3-సి", "B) 1-బి, 2-సి, 3-ఎ", "C) 1-సి, 2-ఎ, 3-బి", "D) 1-సి, 2-బి, 3-ఎ"],
        correct_option: "C) 1-సి, 2-ఎ, 3-బి"
    }, {
        question: "14. క్రింది వాక్యాలలో సరైన వాటిని గుర్తించండి.\n" +
            "i) ధమనుల గోడలు మందంగా ఉంటాయి.\n" +
            "ii) ధమనులు గుండె నుండి శరీర భాగాలకు రక్తాన్ని సరఫరా చేస్తాయి.\n" +
            "iii) ధమనుల్లో రక్త పీడనం తక్కువ.\n" +
            "iv) పుపుస ధమనిలో ఆమ్లజని సహిత రక్తం ఉంటుంది.",
        options: ["A) (i), (iii)", "B) (i), (iv)", "C) (ii), (iv)", "D) (i), (ii)"],
        correct_option: "D) (i), (ii)"
    },
    {
        question: "15. ఏకవలయ రక్తప్రసరణ వ్యవస్థ కల జీవి",
        options: ["A) కప్ప", "B) నత్త", "C) కోడి", "D) చేప"],
        correct_option: "D) చేప"
    },
    {
        question: "17. మొక్కలలో నీటి ప్రసరణకు ఉపయోగపడునది",
        options: ["A) పోషక కణజాలం", "B) బాహ్య చర్మం", "C) దారువు", "D) విభాజ్య కణజాలం"],
        correct_option: "C) దారువు"
    },
    {
        question: "18. వేరు పీడనం ప్రయోగం చేసేటప్పుడు నీవు తీసుకునే జాగ్రత్త ఏది?",
        options: ["A) మొక్క కొమ్మలను కలిగి ఉండాలి.", "B) మొక్కను చీకటిలో ఉంచాలి.", "C) గాజు గొట్టం పరిమాణం, కాండ పరిమాణం ఒకే విధంగా ఉండాలి.", "D) గాజు గొట్టం పరిమాణం, కాండం పరిమాణం కన్నా పెద్దదిగా ఉండాలి."],
        correct_option: "C) గాజు గొట్టం పరిమాణం, కాండ పరిమాణం ఒకే విధంగా ఉండాలి."
    },

    {
        question: "19. రాము యొక్క హృదయ స్పందన రేటు 72/ని. అయిన అతని నాడీ స్పందన రేటు ………..",
        options: ["A) 72/ని. కన్నా ఎక్కువ", "B) 72/ని. కన్నా తక్కువ", "C) 72/ ని. కు సమానం", "D) అంచనా వేయలేం"],
        correct_option: "C) 72/ ని. కు సమానం"
    },
    {
        question: "20. సరియైన వాక్యమును గుర్తించుము.",
        options: ["A) అవకాశిక (lumen) ఎక్కువ.", "B) ధమనులలో రక్తపీడనం ఎక్కువ.", "C) సిరల గోడల మందం ఎక్కువ.", "D) ధమనుల్లో కవాటాలుంటాయి."],
        correct_option: "B) ధమనులలో రక్తపీడనం ఎక్కువ."
    },
    {
        question: "21. సరియైన జతను గుర్తించండి.\n" +
            "i) పుపుస సిర a) ఆమ్లజని రహిత రకతం\n" +
            "ii) పుపుస ధమని b) కుడి కర్ణిక, కుడి\n" +
            "iii)కరోనరి రక్తనాళాలు c) ఆమ్లజని సహిత రక్తం\n" +
            "iv)అగ్రత్రయ కవాటం d) గుండెకు రక్తం",
        options: ["A) (i) – c, (ii) – a, (iii) – d, (iv) – b", "B) (i) – a, (ii) – b, (iii) – c, (iv) – d", "C) (i) – c, (ii) – b, (iii) – d, (iv) – a", "D) (i) – c, (ii) – a, (iii) – b, (iv) -d"],
        correct_option: "A) (i) – c, (ii) – a, (iii) – d, (iv) – b"
    },
    {
        question: "23.\n" +

            "జాబితా – A	జాబితా – B\n" +
            "i) రెండు గదుల హృదయం	a) కప\n" +
            "ii) మూడు గదుల హృదయం	b) ఆవు\n" +
            "iii) నాలుగు గదుల హృదయం	c) చేప",
        options: ["A) i – a, ii – c, iii – b", "B) i – a, ii – b, iii – c", "C) i – c, ii – a, iii – b", "D) i – c, ii – b, iii – a"],
        correct_option: "C) i – c, ii – a, iii – b"
    },
    {
        question: "24. నాడీ స్పందనను కనుగొనడానికి నీవు తయారుచేసిన పరికరంలో ఉపయోగించిన వస్తువులు",
        options: ["A) దారం మరియు అగ్గిపుల్ల", "B) దారం మరియు చొక్కా గుండీ", "C) అగ్గిపుల్ల మరియు నాణెం", "D) అగ్గిపుల్ల మరియు చొక్కా గుండీ జఠరిక మధ్య"],
        correct_option: "D) అగ్గిపుల్ల మరియు చొక్కా గుండీ జఠరిక మధ్య"
    },
    {
        question: "25. క్రింది వానిలో రక్తం గడ్డ కట్టుటలో పాత్ర లేనిది",
        options: ["A) ఫిల్లో క్వినోన్", "B) ఫైబ్రిన్ అందించడం", "C) థ్రాంబిన్", "D) థైమిన్"],
        correct_option: "D) థైమిన్"
    },
]